
\documentclass[UTF8]{ctexbeamer}


\title{Python数据挖掘入门与实践}
\author{阿力木江·亚森}

\institute{\normalsize 计算机科学与工程学院, 第四周，练习}
\date{\today}



\usepackage{xcolor}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{epsf}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{adjustbox}

%\usetheme{Darmstadt}
\usetheme{CambridgeUS}      
\usecolortheme{rose}
\usefonttheme{default} 

  
\useinnertheme{circles}
\usepackage{tcolorbox}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\large}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]



\definecolor{azure}{rgb}{0.94, 1.0, 1.0}
\definecolor{babyblue}{rgb}{0.54, 0.81, 0.94}
\definecolor{lightgreen}{rgb}{0.56, 0.93, 0.56}
\definecolor{lightblue}{rgb}{0.68, 0.85, 0.9}
\definecolor{snow}{rgb}{1.0, 0.98, 0.98}
\definecolor{burlywood}{rgb}{0.87, 0.72, 0.53}
\definecolor{burntsienna}{rgb}{0.91, 0.45, 0.32}
\definecolor{aliceblue}{rgb}{0.94, 0.97, 1.0}
\definecolor{coolblack}{rgb}{0.0, 0.18, 0.39}
		
\newtcolorbox{mybox}[1]
{
colback=aliceblue,
colframe=coolblack,
fonttitle=\bfseries,
title=#1
}


\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}

\begin{document}
\maketitle



%page 2
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{Python练手}

{\large
%\begin{mybox}

\begin{itemize}
	\item 完成三个简单的Python程序
	\item 熟练Python
\end{itemize}
 

%\end{mybox}
%\vspace{3mm}
}

\end{frame}







%page 3
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{练习一}


{\large 
	{\color{blue}
       写个程序，运行时请求用户输入。
       只要输入exit，程序停止运行。否则继续请求输入停止命令。
	}
}

\vspace{3mm}

{
\center
\includegraphics[scale=0.7]{images/1.png}
}


\vspace{3mm}

{\large 
	提醒：需要无限循环，并根据输入判断是否要结束循环。
}

\end{frame}




%page 4
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{练习二：斐波那契数列}


{\large 
	{\color{blue}
      写个产生斐波那契数列的程序。程序运行的时候请求用户输入整数n，程序输出斐波那契数列的前n个元素。 
	}
}

{\large 
	{\color{red}
      斐波那契数列的第一和第二个元素是0和1。第三个元素开始，每一个元素等于其前面2个元素的和。
      例如， 斐波那契数列的前10个元素是
      \textbf{0,1,1,2,3,5,8,13,21,34}。
	}
}

\vspace{3mm}

{
\center
\includegraphics[scale=0.7]{images/2.png}
}

\vspace{1cm}

{\large 
			
}

\end{frame}




%page 5
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{练习三}


{\large 
	{\color{blue}
      写个程序对三个整数进行排序。允许使用python提供的min和max函数，但不允许使用if， while， for 语句。
	}
}

\vspace{3mm}

{
\center
\includegraphics[scale=0.7]{images/3.png}
}

\vspace{3mm}

{\large 
	min() 方法返回给定参数的最小值，参数可以为序列。
	
	max()方法返回给定参数的最大值，参数可以为序列。
\begin{verbatim}
min(1,5,10)  #返回1
max(1,5,10)  #返回10
\end{verbatim}
}

\end{frame}




\end{document}